讀緊大學嘅你，一定要把握機會報intern

起碼大公司interview invitation同比offer機會大d, 否則連cv screening都過唔到
可能你會覺得將來出黎做野都係睇人事, 升職唔太著重intern經驗睇表現居多
但要知道萬事起頭難, 一grad出黎揀既第一間公司, 揀既行業, 就好大機會造就一條如何既career path
一份冇人工/好卑微人工既intern分分鐘造就你以後一世順風順水既career path

利申：2018 fg, 每次暑假阿媽都會叫我返part time炒散, 唔好攤大手版拎錢, 開頭仲因為嗰陣想入一間月薪得$2000人工既MNC做summer intern嘈左一餐, 但當時未grad, 未水浸眼眉所以順佢意
女朋友讀hotel man因為唔想放棄時薪$80既f&b intern, 而且經常儲錢去旅行習慣, 所以冇報到月薪得$3000自己心儀既front office intern position, 依加飲恨每一間酒店front office都唔請佢, f&b就爭住請佢

有冇fg失緊業一齊叫下春

唔係主要原因啦 除非intern有return offer另計 根本in grad job同intern既要求唔同

冇intern 你去大公司連interview都冇

大公司例如？ 最後咪又係睇u名 身邊朋友讀u淨係玩同exchange 最後咪又係銀行mt 個人見識重要d grad job係睇你個人比人感覺醒唔醒目 intern只係bonus

冇做過intern interview都難吹啲
下下都要拎大學啲野黎講

想知Swire jardine嗰啲係點
冇朋友係入面做

咁都岩 如果你個人平時留意多d個industry既動向 點都唔洗淨係講學校野既 我個意思係 唔係只係得intern先會決定到你最後條路點行

唔一定要做intern, 但都唔好將d時間用左去普通part time,炒散
做d令自己有增值既野就得, 例如summer exchange一樣有explosure

邊間垃圾銀行會請冇intern嘅fg做mt cv screen 都過唔到啦

唔開名啦 但有去networking session 同玩case comp係真

agger

其實做咩都會有野學到
我返Partime 就當學下人情世故
同中年麻甩佬相處之道
出黎返intern落site同地盤佬都有兩句

咁9成9係d local港資啦 未聽過一間好小小嘅銀行mt係唔需要cv上面有intern 定係靠關係/父幹入咋？

有野學到, 但都要樣野落cv會比人覺得好印象
普通part time, 落cv 其實幫助不大

咁落cv同學到野都算兩樣野黎
大家對大學追求未必一樣
出黎做野又會覺得
大學想玩就玩
去旅行唔洗拎假
自由自在先最正
所以搞清楚自己想做咩
照住做唔好比自己後悔就好

咁個post講緊要做intern 先易搵工
咁我講既更係為cv而行

讀大學最唔應該做既, 個人都覺得係part time, (有家庭困難除外).
未來有幾十年搵錢, 做到唔想做啦
讀大學應該做返學生做既野

我覺得大學生check list反而係住hall同exchange
出到黎做野唔會再有機會
成大班人咁近距離一齊生活
同時都培養自理能力
而exchange都係冇咩機會可以長時間留係國外
拓闊時野認識下唔同嘅人 文化

講講下都覺得大學4年過得有d平庸

基本上 大bank MT 位既競爭對手全部都係2+ intern 係手，有係interview間bank做過placement更大有人在。
To be frank,聴過recruitment講佢地每次收幾千份cv, 平均screen一份用 5秒。checklist 包括 大學,GPA,Intern (要大公司）. 有齊順眼就pass無就88。連show 你醒目見識既機會都無

你個frd可能Gpa 爆4/scholar/ 贏competition/個屆對手太差/, no one knows 但絕對係exceptional case.所以唔係valid 既例子

P.s做緊

有啲行業冇相關intern exp唔會搵到嗰行嘅grad job，除非靠關係

同意
做緊ibank front office
四份intern係手
全部外資大公司
+三大神科+ 有exchange
而我全個系都係咁上下既package
所以如果無做過intern 邊有可能會考慮你

可唔可以講下三個暑假點做四份intern? 定係你有啲係開左sem都做緊？

應該係有pt intern / 半年intern / 一個summer 2份intern

結果全世界大學生半工讀，經歷咪又係貶值，同大學生招牌一模一樣。 今年幾多上面講嘅神cv，都冇位做mt。d公司見到你地班香港大學生咁搏，就開多d 平價位俾你地做lo，順便cut下cost。講真你做野係醒目嘅，唔會上唔到位，intern 1至2份就夠，其他時間享受下大學生活啦，驚死成世人冇得挨咩